%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2120 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{report}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-tikz}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage[
  a5paper,
  landscape,
  margin=7mm,
]{geometry}

\begin{document}
\begin{definition*}
  Soit $I$ un intervalle de $\mathbb R$, et $f$ une fonction définie sur $I$.
  \begin{itemize}
    \item $f$ est dite \blanc{croissante} sur $I$ si pour tous réels $a$ et $b$ de $I$ tels que $a<b$, alors \blanc{$f(a)\leq f(b)$}.
    \item $f$ est dite \blanc{strictement   croissante} sur $I$ si pour tous réels $a$ et $b$ de $I$ tels que $a<b$, alors \blanc{$f(a)<f(b)$}.
    \item $f$ est dite \blanc{décroissante} sur $I$ si pour tous réels $a$ et $b$ de $I$ tels que $a<b$, alors \blanc{$f(a)\geq f(b)$}.
    \item $f$ est dite \blanc{strictement décroissante} sur $I$ si pour tous réels $a$ et $b$ de $I$ tels que $a<b$, alors \blanc{$f(a)>f(b)$}.
    \item $f$ est dite \blanc{monotone} sur $I$ si elle est croissante sur $I$, ou décroissante sur $I$.
  \end{itemize}
\end{definition*}

\begin{remarque*}
  Graphiquement, la courbe représentative d'une fonction croissante
  «~monte~», tandis que celle d'une fonction décroissante «~descend~».
\end{remarque*}

\begin{exemple*}
  \begin{minipage}[b]{.2\linewidth}
  Voici la courbe d'une fonction définie sur l'intervalle $\left[ -2;5 \right]$. Dresser son tableau de variation.
  \vspace*{1cm}
\end{minipage}
\hfill
  \begin{tikzpicture}[ultra thick, xscale=2, yscale=.6]
    \draw[dotted, darkgray, xstep=1, ystep=1] (-2, -3) grid (5, 3);
    \draw[-latex] (-2,0) -- (5,0);
    \draw[-latex] (0,-3) -- (0,3);
    \foreach \x in {-2, -1, ..., 5} {
      \ifthenelse{\equal{\x}{0}}{
      }{
        \draw (\x,0) node[below]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
    }
    \foreach \y in {-3, -2, ..., 3} {
      \ifthenelse{\equal{\y}{0}}{
      }{
        \draw (0,\y) node[left]{\y};
        \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
      }
    }
    \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.6] coordinates {
      (-2, -3)
      (0, 2)
      (1, -1)
      (1.8, 2.8)
      (3, 2)
      (4, -1)
      (5, -2)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \end{tikzpicture}
\end{exemple*}

\end{document}
